世衞：沒有宣佈這波衞生危機為大流行，是因為一旦宣佈，可能會令全球進一步受到驚嚇，更令到部份國家放棄遏止病毒

//世界衞生組織總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）只要一提到武漢肺炎疫情，對中國多番維護、讚美，昨日他又發Tweet稱「從中國政府帶來好消息」，中國捐款2,000萬美元（約1.5億港元）給世衞。另一方面，世衞仍拒絕宣佈疫情已進入「大流行」（pandemics）階段。世衞解釋，沒有宣佈這波衞生危機為大流行，是因為一旦宣佈，可能會令全球進一步受到驚嚇，更令到部份國家放棄遏止病毒。//

[url]
【武漢肺炎】世衞拒宣佈疫情「大流行」 譚德賽收中國$1.5億捐款感謝習總[/url]

好撚嘢原來世衞唔係根據科學做決定，而係政治需要

歐美台自己開一個新世衛啦

應該講緊伊朗

世衛宣佈 世衛不會宣佈武漢肺炎為大流行 即使武漢肺炎已經為成為大流行

叫中共衛生組織算啦

講到底都係為咗錢

【武漢肺炎】世衞拒宣佈疫情「大流行」 譚德賽收中國$1.5億捐款感謝習總

世界衞生組織總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）只要一提到武漢肺炎疫情，對中國多番維護、讚美，昨日他又發Tweet稱「從中國政府帶來好消息」，中國捐款2,000萬美元（約1.5億港元）給世衞。另一方面，世衞仍拒絕宣佈疫情已進入「大流行」（pandemics）階段。世衞解釋，沒有宣佈這波衞生危機為大流行，是因為一旦宣佈，可能會令全球進一步受到驚嚇，更令到部份國家放棄遏止病毒。

對於中國的2,000萬美元捐款，譚德塞在Twitter中寫道：「來自中國的好消息，他們要對世衞組織貢獻2,000萬美元協助全球對抗COVID19疫情。誠摯感謝代表國家主席習近平捐款的陳旭大使（中國常駐聯合國日內瓦辦事處和瑞士其他國際組織代表團特命全權大使）。謝謝中國政府與人民。」

中國駐日內瓦辦事處也發佈新聞稿指，陳旭向譚德塞通報中國決定捐款世界衞生組織2,000萬美元，支援世衞開展抗擊武漢肺炎疫情國際合作，幫助發展中國家提升應對疫情的能力，加強公共衞生體系建設。

新聞稿讚揚中國的抗疫成效，中國政府和人民為抗擊疫情採取「果斷有效措施，全國疫情防控積極向好態勢穩步發展」，「不僅是對本國人民生命健康的保護，也為全球公共衞生安全作出了重要貢獻」。新聞稿稱，譚德塞感謝並且「高度讚賞」中國對在疫情關鍵時刻向其他發展中國家慷慨解囊和時伸出援手，表示將同中方繼續加強協調合作，推動國際疫情防控合作。

源自中國的武漢肺炎正在全球多國蔓延，很多科學家都認為全球已出現疫情「大流行」，不過世衞於瑞士日內瓦時間7日仍拒絕宣佈疫情已進入「大流行」階段。美聯社報道，譚德塞強調，除非世衞確信疫情不能受控制，否則不會宣佈「大流行」。他說：「除非我們確信這是不可控制的，否則為甚麼我們要稱它（武漢肺炎）為大流行疾病？」

綜合報道
-----------------------------

[url]http://Ghebreyesus）只要一提到武漢肺炎疫情，對中國多番維護、讚美，昨日他又發Tweet稱「從中國政府帶來好消息」，中國捐款2,000萬美元（約1.5億港元）給世衞。另一方面，世衞仍拒絕宣佈疫情已進入「大流行」（pandemics）階段。世衞解釋，沒有宣佈這波衞生危機為大流行，是因為一旦宣佈，可能會令全球進一步受到驚嚇，更令到部份國家放棄遏止病毒。[/url]

幫手推

[警世] 敵暗我明 反守為攻

本末倒置

媽的貢丸

咁要大流行黎做乜

建議開個由台灣主導嘅 WHO 對抗武漢肺炎

神邏輯

前兩日trump先cut WHO 2000萬
今日支那就急住過數
好睇

咁咪好
回力鏢吹返入支那
再死一堆支那人

得果1.5億

個logic呢？
點解一宣布就會放棄？

歐美自己另開個新爐頭啦
同埋一定要叫埋台灣加入
人地連瑞德西韋都整埋出黎

2000萬美金就收賣到

除左林奠仲有人跟緊呢班垃圾做野架咩

究竟幾時完
日日屈係屋企
我就黎痴線
好似全部國家冇一個可靠咁

呢條友幾時收皮